**博帕尔**（Bhopal；भोपाल）是[印度](../Page/印度.md "wikilink")[中央邦首府](../Page/中央邦.md "wikilink")，处于北纬23°15'，东经77°25'，海拔523米，2011年人口有1,795,648人。

## 历史

[莫卧儿皇帝](../Page/莫卧儿.md "wikilink")[奥朗则布在](../Page/奥朗则布.md "wikilink")1707年逝世后，政局不穩，一个名为穆罕默德的[阿富汗士兵从](../Page/阿富汗.md "wikilink")[德里逃走到博帕尔的地区避难](../Page/德里.md "wikilink")，并遇见当地[冈德族的Kamlapati女王](../Page/冈德人.md "wikilink")。这位女王的哥哥死后，求穆罕默德帮忙治理酋邦，他随后把9个小酋邦联合在一起了，并于1723年建立了**博帕尔邦**。

## 博帕尔事件

1984年12月2日，在博帕尔发生了历史上规模最大的毒气泄露案，导致数以万计的平民百姓死亡，20万人受害。当地居民至今尚未得到合理的赔偿。

## 气候

## 參考文獻

## 外部链接

  - [Bhopal Municipal Corporation
    Website](http://www.bhopalmunicipal.com/)

  -
  -
[Category:中央邦城镇](../Category/中央邦城镇.md "wikilink")
[Category:印度人口过百万的城市](../Category/印度人口过百万的城市.md "wikilink")